<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>mb256's blog - live</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="feeds/live.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2021-11-17T21:30:00+01:00</updated><entry><title>Aktualni situace (pro budouci ohlednuti zpet)</title><link href="actual-end-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-11-17T21:25:00+01:00</published><updated>2021-11-17T21:30:00+01:00</updated><author><name>mb256</name></author><id>tag:None,2021-11-17:actual-end-2021.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Popis situace v listopadu rok 2021 - hlavne pro pozdejsi zhodnoceni posunu nahoru nebo dolu.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Aktualne v listopadu 2021 jsou obe deti (3 roky 3 mesice a 1 rok 7 mesicu) na stridacku nemocne od zari az do ted (listopad). Mimo jine jsme se byli podivat znovu na pohotovosti v Prerove (ta mladsi odjela se zanetem prudusek). Bez hlidani je to celkem narez a tak po vecerech dohanim pracovni hodiny a to to stiham jen tak-tak. S tou starsi se pro zmenu neda vubec vyjit ven - ma hroznou "textilozu" (precitlivelost na obleceni) a trva vetsinou pres 30 min nez se oblece (to zahrnuje nekolikrat vymenit mikinu, kalhoty, bundu nebo boty). Vetsinou to dopadne, tak ze po 40 minutach oblekani zustavame vsichni doma s vetsinou vetsim nez nez mensim krikem.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puvodni plany na "trenink" 3x tydne jsem zredukoval na realnejsi 1x tydne na stenu a nejake cviceni a visy doma (jako trenink se to popsat moc neda, ale jako protazeni a zvykani prstu na zatez je to OK). Ale nedavno neslo ani to. Tim, ze jsme vsichni vetsinu casu zavreni doma (prichazejici a odchazejici nachlazeni (zanety dutin, zanety prudusek apod.), propadame obcas trudomyslnosti. Starsi dcera nam prerusta pres hlavu ve smyslu, ze si s ni absolutne nevime rady (navaly vzteku, absolutni neposlouchani a ignorace ...). Takze jsme vsichni zavreni doma s nejakymi obcasnymi vyjezdy na Moravu nebo do Zeliny za prarodicema. Po dlouhe dobe se mi povedlo jit 1x tri tydny po sobe vecer na bouldrovku. S nejakym minimalnim treninkem doma to porad jde a podle noveho obtiznostniho meritka ve V16, zvladam bouldery do V5 ? (ale koho to vlastne zajima :-) ). Plan je jasny ... vydrzet obcas chodit do V16 a postupne se zlepsovat. S cilem na konci zimy vylezt neco jako V6-V7 (idealne) a hlavne se nezranit. Nekdy by to chtelo se podivat na stenu s lanem ... ale na to je celkem cas. Take by to chtelo jednou za cas i pres zimu vyjet ven na bouldery nebo cesty (aby rozlezani po letech nebylo tak dlouhe :-) ).   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prace v korporatu ... je prace v korporatu ... . Zatim to jeste jde, protoze delame projekty, ktere jsou tak trochu mimo hlavni bussines. Uvidime zda do budoucna prevazi administrativa v korporatu nebo vyvojova prace (nebo prace s lidmi ?). Zatim se to stale zda jako celkem zajimava a dobra pozice ve srovnani s ostatnimi firmami, ktere jsou tu okolo. Dalo by se nejspis najit neco za lepsi penize (mozna ano mozna ne). Prace resp. projekt je zatim zajimavy (stale se mi dari ucit se nove veci - obcas) a penize nejsou uplne nejhorsi, takze nema cenu zatim neco resit.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z pohledu vlastnich projektu je to zatim bida. Nejvetsim uspechem za posledni 3 roky (= doba co mam deti), je v podstate tento blog (par online tutorialu nepocitam). Prani je, projit si nejake starsi veci nebo naucit se nove veci a zkusit prijit s napady na drobne projekty a ty se snazit postupne rozsitovat. Uvidime zda to bude neco okolo aplikaci, her nebo napr. API pro nejakou uzitecnou sluzbu, ktere zjednodusi pristup k datum (pokusy by mohly probihat napriklad na pythonanywhere).   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soukrome akciove portfolio si zatim stoji celkem dobre. Aktualne je jeho hodnota neco malo pod 500T. Obecne ocekavani je, ze dosahnout zisku v budoucich letech uz nebude tak snadne, jako to bylo do ted. Do ted v podstate stacilo kupovat S&amp;amp;P500 a zuroceni bylo zaruceno. Uvidime tedy jak se ukaze stabilita portfolia v budoucnosti. Inflace se z ~1.5% zvedla na aktualnich cca 4% a dale roste (s ocekavanim 6-8% na prelomu roku 2022 - uvidime). Penize na uctu jsou, ale v planu je koupit auto (takze zase nebudou).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No uvidime ...   &lt;/p&gt;</content><category term="live"></category><category term="live"></category><category term="other"></category></entry></feed>